%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%	Dokumentácia k projektu z ITO
%%	Vytvoril Martin Pavelka dňa 30.11.2013 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\documentclass[12pt,a4paper,titlepage,final]{article}

% cestina a fonty
\usepackage[slovak]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{listings}


% balicky pro odkazy
\usepackage[bookmarksopen,colorlinks,plainpages=false,urlcolor=blue,unicode]{hyperref}
\usepackage{url}
\usepackage{booktabs}

% obrazky
\usepackage[dvipdf]{graphicx}

% velikost stranky
\usepackage[top=3.5cm, left=2.5cm, text={17cm, 24cm}, ignorefoot]{geometry}

\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{xcolor}
\definecolor{orange}{RGB}{255,204,153}
\lstset{backgroundcolor=\color{orange}}
\definecolor{mycol}{RGB}{100,000,000}
\setlength\parindent{0pt}
\begin{document}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% titulní strana

\def\author{Martin Pavelka}
\def\email{xpavel27@stud.fit.vutbr.cz}
\def\projname{Semestrální projekt}
\input{title.tex}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% obsah
\begin{titlepage}
\begingroup
\hypersetup{linkcolor=black}
\tableofcontents
\endgroup
\end{titlepage}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% textova zprava
\newpage


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Príklad 1, variant G} \label{priklad1}

\textbf{Stanovte napětí  UR7 a proud IR7. Použijte metodu postupného zjednodušování obvodu.}

% Booktabs require to add \usepackage{booktabs} to your document preamble
\begin{table}[h]
\begin{tabular}{@{}ccccccccc@{}}
\toprule
\textbf{U {[}V{]}} & \textbf{R1 {[}$\Omega${]}} & \textbf{R2 {[}$\Omega${]}} & \textbf{R3 {[}$\Omega${]}} & \textbf{R4 {[}$\Omega${]}} & \textbf{R5 {[}$\Omega${]}} & \textbf{R6 {[}$\Omega${]}} & \textbf{R7 {[}$\Omega${]}} & \textbf{R8 {[}$\Omega${]}} \\ \midrule
130                & 380                      & 420                   & 330                   & 440                   & 450                   & 650                   & 410                   & 275                  
\end{tabular}
\end{table}


\begin{figure}[ht!]
\centering
\includegraphics[width=80mm]{myimg/pr1a.png}
\caption{Zadaný obvod}
\label{overflow1a}
\end{figure}

\textcolor{mycol}{\textbf{
1. Transfigurujeme odpory trojuholníka $R_{1}$, $R_{2}$, $R_{3}$ na hviezdu $R_{a}$, $R_{b}$, $R_{c}$ podľa nasledujúce obrázka:
}}

 
\begin{figure}[ht!]
\centering
\includegraphics[width=80mm]{myimg/pr1b.png}
\caption{Obvod po úprave na hviezdu}
\label{overflow1b}
\end{figure}
\newpage
\begin{equation}
R_{a} = \frac{R_{1} R_{2}} {R_1 + R_2 + R_3} = 141,2389 \Omega\\
\end{equation}
\begin{equation}
R_{b} = \frac{R_{1} R_{3}} {R_1 + R_2 + R_3} = 110,9735 \Omega\\
\end{equation}
\begin{equation}
R_{c} = \frac{R_{2} R_{3}} {R_1 + R_2 + R_3} = 122,6549 \Omega\\
\end{equation}

\paragraph{}
\textcolor{mycol}{\textbf{
2. Sériovo spočítame rezistory $R_{b}$ s $R_{4}$ a $R_{c}$ s $R_{5}$ čím nám vznikne obvod z obrázka
}}

\begin{figure}[ht!]
\centering
\includegraphics[width=80mm]{myimg/pr1c.png}
\caption{Obvod po spojení rezistorov do série}
\label{overflow1c}
\end{figure}

\begin{equation}
R_{b4} = R_b + R_4 = 550,9735 \Omega
\end{equation}
\begin{equation}
R_{c5} = R_c + R_5 =  572,6549\Omega
\end{equation}

\paragraph{}
\textcolor{mycol}{\textbf{
3. Paralélne spojíme odpory $R_{b4}$ s $R_{c5}$
}}

\begin{figure}[ht!]
\centering
\includegraphics[width=80mm]{myimg/pr1d.png}
\caption{Obvod po spojení rezistorov paralélne}
\label{overflow1d}
\end{figure}

\begin{equation}
\frac {1} {R_{b4c5}} = \frac{1} {R_{b4}} + \frac{1} {R_{c5}}
\end{equation}
\begin{equation}
 R_{b4c5} = 280,8025 \Omega
\end{equation}

\paragraph{}
\textcolor{mycol}{\textbf{
4. Spojíme odpory $R_{6}$, $R_{7}$, $R_{8}$ paralélne:
}}

\begin{figure}[ht!]
\centering
\includegraphics[width=80mm]{myimg/pr1e.png}
\caption{Obvod po spojení rezistorov paralélne}
\label{overflow1e}
\end{figure}

\begin{equation}
\frac {1} {R_{678}} = \frac{1} {R_{6}} + \frac{1} {R_{7}} + \frac{1} {R_{8}} 
\end{equation}
\begin{equation}
R_{678} = 131,3396 \Omega
\end{equation}

\paragraph{}
\textcolor{mycol}{\textbf{
5. Sériovo spojíme rezistory $R_{a}$ a $R_{b4c5}$:
}}

\begin{figure}[ht!]
\centering
\includegraphics[width=60mm]{myimg/pr1f.png}
\caption{Obvod po spojení rezistorov sériovo}
\label{overflow1f}
\end{figure}

\begin{equation}
R_{ab4c5} = R_{b4c5} + R_{a} = 422,0414 \Omega
\end{equation}

\paragraph{}
\textcolor{mycol}{\textbf{
6. Sériovo spojíme $R_{ab4c5}$ s $R_{678}$:
}}

\begin{figure}[ht!]
\centering
\includegraphics[width=60mm]{myimg/pr1g.png}
\caption{Obvod po spojení rezistorov sériovo}
\label{overflow1g}
\end{figure}

\begin{equation}
R = R_{abc45} + R_{678} = 553,381 \Omega
\end{equation}

\paragraph{}
\textcolor{mycol}{\textbf{
7. Vypočítame celkový prúd v obvode pomocou ohmovho zákona:
}}

\begin{equation}
I = \frac {U} {R} = 0,2349 A
\end{equation}

\paragraph{}
\textcolor{mycol}{\textbf{
8. Vypočítame napätie na odpore $R_{678}$ tiež pomocou ohmovho zákona s tým, že vieme že prúd je na všetkých odporoch v sérii rovnaký:
}}

\begin{equation}
U_{R678} = R I = 30,8517 V
\end{equation}

\paragraph{}
\textcolor{mycol}{\textbf{
9.Napätie na $R_{678}$ bude rovnaké ako napätie na $R_{7}$ pretože napätie je na paralélne zapojených odporoch rovnaké, čím sme vypočítali $U_{R7}$:
}}

\begin{equation}
U_{R7} = R I = 30,8517 V
\end{equation}

\paragraph{}
\textcolor{mycol}{\textbf{
10. Prúd na $R_{7}$ - $I_{R7}$, vypočítame pomocou ohmovho zákona takto:
}}

\begin{equation}
I_{R7} = \frac {U_{R7}}{R7} = 0,0752 A
\end{equation}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\section{Príklad 2, variant F} \label{priklad2}

Stanovte napětí UR5 a proud IR5. Použijte metodu Theveninovy věty.

% Booktabs require to add \usepackage{booktabs} to your document preamble
\begin{table}[h]
\begin{tabular}{@{}cccccc@{}}
\toprule
\textbf{U {[}V{]}} & \textbf{R1 {[}$\Omega${]}} & \textbf{R2 {[}$\Omega${]}} & \textbf{R3 {[}$\Omega${]}} & \textbf{R4 {[}$\Omega${]}} & \textbf{R5 {[}$\Omega${]}} \\ \midrule
130                & 350                        & 600                        & 195                        & 320                        & 280                       
\end{tabular}
\end{table}

\begin{figure}[ht!]
\centering
\includegraphics[width=80mm]{myimg/pr2a.png}
\caption{Zadaný obvod}
\label{overflow1b}
\end{figure}

\textcolor{mycol}{\textbf{
1. Vypočítame si prvú časť príkladu a to $R_{ekv}$ s tým, že vieme takto zakresliť  obvod bez odporu $R_5$:
}}

\begin{figure}[ht!]
\centering
\includegraphics[width=50mm]{myimg/pri2a.png}
\caption{Odporové zakreslenie obvodu}
\label{overflow1b}
\end{figure}

\textcolor{mycol}{\textbf{
2. Vypočítame $R_{ekv}$ tak, že sériovo spojíme odpory $R_{3}$ s $R_{4}$ potom výsledný odpor $R_{34}$ paralélne s odporom $R_{2}$ a výsledný odpor $R_{234}$  sériovo s $R_{1}$ čím dostane nasledujúci obrázok:
}}

\begin{figure}[ht!]
\centering
\includegraphics[width=20mm]{myimg/pri2b.png}
\caption{Výsledný ekvivalentný obvod}
\label{overflow1b}
\end{figure}


\begin{equation}
R_{34} = R_3 + R_4 = 515 \Omega
\end{equation}
\begin{equation}
\frac {1} {R_{234}} = \frac {1} {R_2} + \frac {1} {R_{34}} 
\end{equation}
\begin{equation}
R_{234} = 277,1300 \Omega
\end{equation}
\begin{equation}
R_{Ekv} = R_1 + R_{234} 
\end{equation}
\begin{equation}
R_{Ekv} = 627,1300 \Omega
\end{equation}

\paragraph{
\textcolor{mycol}{\textbf{
3. Vypočítame celkový prúd, ktorý preteká cez obvod bez rezistora $R_5$ - $I_{R1}$
}}}

\begin{equation}
I_{R1} = \frac {U} {R_{ekv}} = \frac {130} {627,13} = 0,20729 A
\end{equation}

\paragraph{
\textcolor{mycol}{\textbf{
4. Vypočítame napätie $U_{R1}$ odporu $R_1$ a napätie $U_{R2}$ odporu $R_2$
}}}

\begin{equation}
U_{R1} = I_{R1} * R_1 = 0,20729 * 350 = 72,5515 V
\end{equation}
\begin{equation}
U_{R2} = U - U_{R2} = 130 - 72,5515 = 57,4485 V
\end{equation}

\paragraph{
\textcolor{mycol}{\textbf{
5. Vypočítame prúd $I_{R2}$ a následne dopočítame prúd $I_{R3}$
}}}

\begin{equation}
I_{R2} = \frac {U_{R2}}{R_2} = \frac{57,4485}{600} = 0,0957 A
\end{equation}
\begin{equation}
I_{R3} = I_{R1} - I_{R2} = 0,20729 - 0,0957 = 0,11159 A
\end{equation}

\paragraph{
\textcolor{mycol}{\textbf{
6. Vypočítame  $U_i$ a $R_{i}$ pri zapojení bez zdroja a odporu $R_5$\\\\
}}}


Paralelne $R_1$ a $R_2$
\begin{equation}
R_{i12} = \frac {R_1 * R_2}{R_1 + R_2} = 221,0526 \Omega
\end{equation}

Seriovo pripocitame $R_3$
\begin{equation}
R_{i123} =  R_{i12} + R_3 = 416,0526 \Omega
\end{equation}

Paralelne $R_{i123}$ a $R_4$
\begin{equation}
R_i = \frac {R_{i123}  * R_4}{R_{i123}  + R_4} = 180,8795 \Omega
\end{equation}

Výpočet $U_i$
\begin{equation}
U_i = I_{R3} * R_4 = 0,11159 * 320 = 35,70 V
\end{equation}

\paragraph{
\textcolor{mycol}{\textbf{
7. Pomocou $U_i$ a $R_i$ vypočítame $I_{R5}$ a $U_{R5}$ nasledovne
}}}

\begin{equation}
I_{R5} = \frac {U_i}{R_i + R_5} = \frac{35,70}{180,8795 + 280} =  0,0775 A
\end{equation}
\begin{equation}
U_{R5} = I_{R5} * R_5 = 0,0774 * 280 = 21,7000 V
\end{equation}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\section{Príklad 3, variant D} \label{priklad3}

Stanovte napětí $U_{R4}$ a prúd $I_{R4}$. Použijte metodu uzlových napětí.

% Booktabs require to add \usepackage{booktabs} to your document preamble
\begin{table}[h]
\begin{tabular}{@{}ccccccll@{}}
\toprule
\textbf{U {[}V{]}} & \textbf{$I_1$ {[}A{]}} & \textbf{$I_2$ {[}A{]}} & \textbf{R1 {[}$\Omega${]}} & \textbf{R2 {[}$\Omega${]}} & \textbf{R3 {[}$\Omega${]}} & \textbf{R4 {[}$\Omega${]}} & \textbf{R5 {[}$\Omega${]}} \\ \midrule
115                & 60                     & 0,9                    & 500                        & 380                        & 480                        & 370                                                                 & 285                       
\end{tabular}
\end{table}

\begin{figure}[ht!]
\centering
\includegraphics[width=80mm]{myimg/pr3a.png}
\caption{Zadaný obvod}
\label{overflow1b}
\end{figure}

\textcolor{mycol}{\textbf{
1. Vytvoríme rovnice pre každý uzol A,B,C pomocou ktorých vypočítame $U_{a}$, $U_{b}$, $U_{c}$. Postupujeme podľa Kirhofového zákona a to pravidla, ktoré hovorí, že čo do uzla vteká z neho aj vyteká. Inak povedané súčet prúdov vytekajúcich z uzla je rovný prúdom vtekajúcim.
}}\\

\textcolor{mycol}{\textbf{
2. Pre jednotlivé uzle budú rovnice zadané takto:
}}

\begin{equation}
A: I_{R1} - I_{R2} - I_{R4} = 0
\end{equation}
\begin{equation}
B: I_{R4} - I_{R5} - I_{2} = 0
\end{equation}
\begin{equation}
C: I_{R5} + I_{2} - I_{R3}  - I_1 = 0
\end{equation}

\paragraph{}
\textcolor{mycol}{\textbf{
3. Zostrojíme rovnice metódou uzlových napätí:
}}

\begin{equation}
R_1 * I_{R1} + U_a - U = 0 => I_{R1} = \frac {U - U_a} {R1}
\end{equation}
\begin{equation}
R_2 * I_{R2} - U_a = 0 => I_{R2} = \frac {U_a} {R_2}
\end{equation}
\begin{equation}
R_3 * I_{R3} - U_c = 0 => I_{R3} = \frac {U_c} {R_3}
\end{equation}
\begin{equation}
R_4 * I_{R4} + U_b - U_a = 0 => I_{R4} = \frac {U_a - U_b} {R_4}
\end{equation}
\begin{equation}
R_5 * I_{R5} + U_c - U_b = 0 => I_{R5} = \frac {U_b} {R_5}
\end{equation}

\paragraph{}
\textcolor{mycol}{\textbf{
4. Rovnice jednotlivých prúdov dosadíme do rovníc, ktoré sú napísané vyššie
}}

\begin{equation}
A: \frac {U - U_a} {R_1} - \frac {U_a} {R_2} - \frac {U_a - U_b} {R_4} = 0
\end{equation}
\begin{equation}
B: \frac {U_a - U_b} {R_4} - \frac {U_b - U_c} {R_5} - I_2 = 0
\end{equation}
\begin{equation}
C: \frac {U_b - U_c} {R_5} + I_2 - I_1 - \frac {U_c} {R_3} = 0
\end{equation}

\paragraph{}
\textcolor{mycol}{\textbf{
5. Po úpravách jednotlivých vzorcov dostaneme rovnice
}}

\begin{equation}
A: -U_a * (R_1 * R_2 + R_2 * R_4 + R_1 * R_4) + U_b * R_1 * R_2 = -U * R_2 * R_4
\end{equation}
\begin{equation}
B: U_a * R_5 - U_b * (R_4 + R_5) + U_c * R_4 = R_4 * R_5 * I_2
\end{equation}
\begin{equation}
C: U_b * R_3 - U_c * (R_3 + R_5) = R_3 * R_5 * (I_1 - I_2)
\end{equation}

\paragraph{}
\textcolor{mycol}{\textbf{
6. Po dosadení čísiel dostávame rovnicu o troch neznámych
}}

\begin{equation}
A: -515600U_a + 190000U_b + 0U_c = -16169000
\end{equation}
\begin{equation}
B: 285U_a - 655U_b + 370U_c = 94905
\end{equation}
\begin{equation}
C: 0U_a + 480U_b - 765U_c = 8084880 
\end{equation}

\paragraph{}
\textcolor{mycol}{\textbf{
7. Vypočítame determinanty podľa vzorcov, ak si predstavíme maticu takto:
}}

\begin{center}
a 	b 	c 	v1\\
d 	e 	f 	v2\\
g 	h 	i 	v3
\end{center}

\begin{center}
a = -515600\\
b = 190000\\
c = 0\\
v1 = -16169000\\
d = 285\\
e = -655\\
f = 370\\
v2 = 94905\\
g = 0\\
h = 480\\
i = -765\\
v3 = 8084880\\
\end{center}

\begin{eqnarray}
det(A) = a*e*i + b*f*g + c*d*h -(c*e*g +a*f*h + b*d*i) \\
det(A1) = p1*e*i + b*f*p3 + c*p2*h -(c*e*p3 +p1*f*h + b*p2*i) \\
det(A2) = a*p2*i + *f*g p1+ c*d*p3 -(c*p2*g +a*f*p3 + p1*d*i) \\
det(A3) = a*e*p3 + b*p2*g + p1*d*h -(p1*e*g +a*p2*h + b*d*p3)
\end{eqnarray}

\paragraph{}
\textcolor{mycol}{\textbf{
8. Po dosadení hodnôt zo zadania do vzorcov dostaneme determinanty:
}}

\begin{equation}
det(A) = -1.2536*10^{11} 
\end{equation}
\begin{equation}
det(A1) = 5.7693*10^{14}
\end{equation}
\begin{equation}
det(A2) = 1.5763*10^{15}
\end{equation}
\begin{equation}
det(A3) = 2.3139*10^{15}
\end{equation}

\paragraph{}
\textcolor{mycol}{\textbf{
9. Z nich môžme vypočítať hodnoty $U_{a}$, $U_{b}$, $U_{c}$
}}

\begin{equation}
U_a = \frac{det(A1)}{det(A)} = -4.6022*10^{3}
\end{equation}
\begin{equation}
U_b = \frac{det(A2)}{det(A)} = -1.2574*10^{4}
\end{equation}
\begin{equation}
U_c = \frac{det(Ac)}{det(A)} = -1.8458*10^{4}
\end{equation}

\paragraph{}
\textcolor{mycol}{\textbf{
10. Následne už môžme hodnoty dosadiť do konečných vzorcov 
}}

\begin{equation}
I_{R4} = \frac{U_a - U_b}{R_4} = 21,5456 A
\end{equation}
\begin{equation}
U_{R4} = I_{R4} * R_4 = 7971,872 V
\end{equation}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\section{Príklad 4, variant G} \label{priklad4}

Pro napájecí napětí platí: u = U * sin (2 * $\Pi$ * f * t). Ve vzťahu pro napětí na kondenzátoru $C_1: u_{C1} = U_{C1} * sin (2 * \Pi * f * t + \varphi_{C1}$. Použijte metódu zjednodušování obvodu. Určete |$U_{C1}$| a $\varphi_{C1}$.

% Booktabs require to add \usepackage{booktabs} to your document preamble
\begin{table}[h]
\begin{tabular}{@{}cccccclll@{}}
\toprule
\textbf{U {[}V{]}} & \textbf{R1 {[}$\Omega${]}} & \textbf{R2 {[}$\Omega${]}} & \textbf{R3 {[}$\Omega${]}} & \textbf{L1 {[}mH{]}} & \textbf{L2 {[}mH{]}} & \textbf{C1 {[}$\mu$F{]}} & \textbf{C2 {[}$\mu$F{]}} & \textbf{f {[}Hz{]}} \\ \midrule
45                 & 145                        & 165                        & 430                        & 500                  & 450                  & 315                     & 255                     & 50                 
\end{tabular}
\end{table}

\begin{figure}[ht!]
\centering
\includegraphics[width=80mm]{myimg/pr4a.png}
\caption{Zadaný obvod}
\label{overflow1b}
\end{figure}

\textcolor{mycol}{\textbf{
1. Na začiatok si preklesíme schému obvodu. Obvod budeme zjednoduchšovať a tak zakreslíme len impedancie, s ktorými budeme pracovať. Sériovo zapojené súčiastky zapojíme do jednej impedancie pre lepšiu prehladnosť a menej náhradných schém. 
}}

\begin{figure}[ht!]
\centering
\includegraphics[width=80mm]{myimg/pr4b.png}
\caption{Náhradná schéma obvodu}
\label{overflow1b}
\end{figure}

\paragraph
{Z1 - Predstavuje impedanciu resitoru $R_1$\\
Z2 - Predstavuje impedanciu $R_2$ a kondenzátoru $C_1$\\
Z3 - Impedancia $ R_3$ a $L_2$\\
Z4 - Impedancia $C_2$\\
Z5 - Impedancia L1\\}
\paragraph{}

\textcolor{mycol}{\textbf{
2. Vypočítame si jednotlivé impedancie, s ktorými budeme následne pracovať
}}

\begin{equation}
\omega = 2 * \Pi * f = 314,1593 rad/s
\end{equation}
\begin{equation}
Z1 = R_1 = 145 \Omega
\end{equation}
\begin{equation}
Z2 = R_2 - j  \frac {1}{\omega * C_1} = 165 - j  \frac {1}{0,000315 * 314,1593} =  (165 - j10,10517) \Omega
\end{equation}
\begin{equation}
Z3 = R_3 + j  \omega * L_2 = 430 + j314,1593 * 0,45 = (430 + j141,37169) \Omega
\end{equation}
\begin{equation}
Z4 = -j \frac {1} {\omega * C_2} = -j \frac {1}{314,1593 * 0,000255} = -j12,48274 \Omega
\end{equation}
\begin{equation}
Z5 = j \omega * L_1 = j314,1593 * 0,5 = j157,07965 \Omega
\end{equation}

\paragraph{}
\textcolor{mycol}{\textbf{
3. Spočítame impedancie. Postup je rovnaký ako pri sčítaní odporov.
}}

\begin{equation}
\frac{1}{Z_{234}} =\frac {1}{Z_2} + \frac {1}{Z_3} + \frac {1}{Z_4} 
\end{equation}
\begin{equation}
\frac{1}{Z_{234}} =\frac {1}{165 - j10,10517} + \frac {1}{430 + j141,37169} + \frac {1}{-j12,48274} 
\end{equation}
\begin{equation}
\frac {1} {Z_{234}} = (0,00604 + j0,00037) + (0,00210 - j0,00069) + (0 + j0,08011)
\end{equation}
\begin{equation}
Z_{234} = 1,26489 -j12,40385 \Omega
\end{equation}
\begin{equation}
Z = Z_{234} + Z_1 + Z_5
\end{equation}
\begin{equation}
Z = (1,26489 -j12,40385) + 145 + j157,07965 =  146,26489 + j144,67575 \Omega
\end{equation}

\paragraph{}
\textcolor{mycol}{\textbf{
4. Vypočítame prúd
}}

\begin{equation}
I = \frac {U} {Z} = \frac {45} {146,26489 + j144,67575}
\end{equation}
\begin{equation}
I =  (0,15551 - j0,15382) A
\end{equation}
\paragraph{}
\textcolor{mycol}{\textbf{
5. Vypočítame napätie na impedancii $Z_{234}$ - $U_{Z234}$:
}}

\begin{equation}
U_{Z234} = Z_{234} * I = (1,26489 -j12,40385) * (0,15551 - j0,15382) 
\end{equation}
\begin{equation}
U_{Z234} = (-1,71126 - j2,12349) V
\end{equation}

\paragraph{}
\textcolor{mycol}{\textbf{
6. Vypočítame si prúd vo vetve s impedanciou Z2 - $I_{Z2}$
}}

\begin{equation}
I_{Z2} = \frac {U_{Z234}}{Z_2} = \frac {-1,71126 - j2,12349}{165 - j10,10517} = (-0,00955 - j0,01345) A
\end{equation}

\paragraph{}
\textcolor{mycol}{\textbf{
7. Výpočet napätia na kondenzátore $C_1$ - $U_{C1}$
}}

\begin{equation}
U_{C1} = -j \frac {1}{\omega * C_1} * I_{Z2} = -j10,10507 * (-0,00955 - j0,01345) = (-0,13591 + j0,09650) V
\end{equation}
\begin{equation}
|U_{C1}| = \sqrt{0,13591^2 + 0,09650^2} =  0,1667 V
\end{equation}
\begin{equation}
\varphi_{C1} = arctan (\frac{0,09650}{-0,13591}) =  -35.3758^\circ
\end{equation}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\section{Príklad 5, variant F} \label{priklad4}

Pro napájecí napětí platí $u_1 = U_1 * sin(2 * \Pi * f * t)$, $u_2 = U_2 * sin(2 * \Pi * f * t)$. Ve vztahu pro napětí na cívce $L_2 : u_{L2} = U_{L2} * sin(2 * \Pi * f * t + \varphi_{L2}) $ určete |$U_{L2}$| a $\varphi_{L2}$. Použijte metodu smyčkových proudu. 

% Booktabs require to add \usepackage{booktabs} to your document preamble
\begin{table}[h]
\begin{tabular}{@{}cccccccccc@{}}
\toprule
\textbf{U1 {[}V{]}} & \textbf{U2 {[}V{]}} & \textbf{R1 {[}$\Omega${]}} & \textbf{R2 {[}$\Omega${]}} & \textbf{R3 {[}$\Omega${]}} & \textbf{L1 {[}mH{]}} & \textbf{L2 {[}mH{]}} & \textbf{C1 {[}$\mu${]}} & \textbf{C2 {[}$\mu${]}} & \textbf{f {[}Hz{]}} \\ \midrule
20                  & 35                  & 120                        & 100                        & 170                        & 170                  & 80                   & 150                     & 90                      & 65                 
\end{tabular}
\end{table}

\begin{figure}[ht!]
\centering
\includegraphics[width=80mm]{myimg/pr5.png}
\caption{Zadaný obvod}
\label{overflow1b}
\end{figure}

\textcolor{mycol}{\textbf{
0. Prípravné výpočty
}}

\begin{equation}
\omega = 2 * \Pi * f = 408,4070 rad/s
\end{equation}
\begin{equation}
X_{C1} = \frac{1} {\omega * 0.00015} = 16,3236
\end{equation}
\begin{equation}
X_{C2} = \frac{1} {\omega * 0.00009} = 27,2060
\end{equation}
\begin{equation}
X_{L1} = \omega * 0,17 = 69,4292 
\end{equation}
\begin{equation}
X_{L2} = \omega * 0,08 = 32,6726
\end{equation}


\paragraph{}
\textcolor{mycol}{\textbf{
1. Pomocou metódy smyčkových prúdov zapíšeme rovnice pre každú slučku
}}

\begin{equation}
I_A: -jX_{C1} * I_A + R_1 * I_A + jX_{L2} * I_A - jX_{L2} * I_C + R_2 * I_A - R_2 * I_B + jX_{L1} * I_A - jX_{L1} * I_B = 0
\end{equation}
\begin{equation}
I_B: jX_{L1} * I_B - jX_{L1} * I_A + R_2 * I_B - R_2 * I_A - jX_{C2} * I_B + jX_{C2} * I_C - u_1 = 0
\end{equation}
\begin{equation}
I_C: -jX_{C2} * I_C + jX_{C2} * I_B + jX_{L2} * I_C - jX_{L2} * I_A + R_3 * I_C - u_2 = 0
\end{equation}

\paragraph{}
\textcolor{mycol}{\textbf{
2. Vzorce patrične upravíme 
}}

\begin{equation}
I_A: I_A * (R_1 + R_2 + jX_{L2} + jX_{L1} - jX_{C1}) - I_B * (R_2 + jX_{L1}) - I_C * jX_{L2} = 0
\end{equation}
\begin{equation}
I_B: -I_A * (R_2 + jX_{L1}) + I_B * (R_2 + jX_{L1} - jX_{C2}) + I_C * jX_{C2} = u_1
\end{equation}
\begin{equation}
I_C: -I_A * jX_{L2} + I_B * jX_{C2} + I_C * (R3 + jX_{L2} - jX_{C2}) = u_2
\end{equation}

\paragraph{
\textcolor{mycol}{\textbf{
3. Dosadíme hodnoty zo zadania
}}}

\begin{equation}
I_A: I_A * (220 + j85,7782) - I_B * (100 + j69,4292) - I_C * (j32,6726) = 0
\end{equation}
\begin{equation}
I_B: -I_A * (100 + j69,4292) + I_B * (100 + j42,2232) + I_C (j27,206) = 20
\end{equation}
\begin{equation}
I_C: -I_A * (j32,6726) + I_B * (j27,2060) + I_C * (170 + j5,4666) = 35
\end{equation}


\paragraph{}
\textcolor{mycol}{\textbf{
4. Vytvoríme maticu
}}

\begin{center}

\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline
(220 + j85,7782)  & (-100 - j69,4292) & (-j32,6726)     & 0  \\ \hline
(-100 - j69,4292) & (100 + j42,2232)  & (j27,206)       & 20 \\ \hline
(-j32,6726)       & (j27,2060)        & (170 + j5,4666) & 35 \\ \hline
\end{tabular}

\end{center}

\paragraph{}
\textcolor{mycol}{\textbf{
5. Vypocitame determinanty
}}

\begin{center}
a = (220 + j85,7782)\\
b = (-100 - j69,4292)\\
c = (-j32,6726) \\
v1 = 0\\
d = (-100 - j69,4292)\\
e = (100 + j42,2232)\\
f = (j27,206)\\
v2 = 20\\
g = (-j32,6726)\\
h =  (j27,2060) \\
i = (170 + j5,4666)\\
v3 = 35
\end{center}

\begin{equation}
det(A) = a*e*i + b*f*g + c*d*h -(c*e*g +a*f*h + b*d*i) 
\end{equation}
\begin{equation}
det(A) = 2313804,58221 + j7,34069,06918
\end{equation}
\begin{equation}
det(A1) = p1*e*i + b*f*p3 + c*p2*h -(c*e*p3 +p1*f*h + b*p2*i) 
\end{equation}
\begin{equation}
det(A1) = 368014,199998 + j266125,58
\end{equation}
\begin{equation}
det(A3) = a*e*p3 + b*p2*g + p1*d*h -(p1*e*g +a*p2*h + b*d*p3)
\end{equation}
\begin{equation}
det(A3) = 463255,41473 + j84976,74
\end{equation}


\paragraph{}
 \textcolor{mycol}{\textbf{
6. Vypocitame $I_A$ a $I_C$
}}

\begin{equation}
I_A = \frac {det(A1)}{det(A)} = (0,1777 + j0,0587) A
\end{equation}

\begin{equation}
I_C = \frac {det(A3)}{det(A)} = (0,1925 - j0,0243) A
\end{equation}

\paragraph{}
\textcolor{mycol}{\textbf{
7. Vypocitame $I_2$
}}

\begin{equation}
I_2 = I_A - I_C = (-0,0148 + j0,0830) A
\end{equation}

\paragraph{}
\textcolor{mycol}{\textbf{
8. Vypocitame napätie na cievke $L_2$ - $U_{L2}$
}}
\begin{equation}
U_{L2} = jX_{L2} * I_2 = j32,6726 * (-0,0148 + j0,0830) = (-2.7117 - j0,4846) V
\end{equation}
\begin{equation}
|U_{L2}| = \sqrt{2,7117^2 + 0,4846^2} = 2,7547 V
\end{equation}

\textcolor{mycol}{\textbf{
9. Fazovy posun na cievke $L_2$
}}
\begin{equation}
\varphi_{L2} = arctan (\frac {Im}{Re}) = 10,1322^\circ
\end{equation}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\section{Príklad 6, variant D} \label{priklad4}

Sestavte diferencialní rovnici popisující chování obvodu na obrázku, dále ji
upravte dosazením hodnot parametrů. Vypočítejte analytické řešení \begin{math}u_C = f(t).\end{math}
Proved'te kontrolu výpočtu dosazením do sestavené diferenciální rovnice.

% Booktabs require to add \usepackage{booktabs} to your document preamble
\begin{table}[h]
\begin{tabular}{@{}ccc@{}}
\toprule
C {[}F{]} & R {[}$\Omega${]} & $u_c$(0) {[}V{]} \\ \midrule
25        & 30               & 5               
\end{tabular}
\end{table}

\textcolor{mycol}{\textbf{
1. Zapíšeme charakteristickú rovnicu
}}
\begin{equation}
750\lambda + 1 = 0 \\
\lambda = -\frac{1}{750} \nonumber
\end{equation}

\textcolor{mycol}{\textbf{
2. Pripíšeme očakávaný tvar riešenia
}}
\begin{equation}
uc(t) = c(t) * e^{\lambda t} \\
uc(t) = c(t) * e^{-\frac{1}{750}t} \\
\end{equation}

\textcolor{mycol}{\textbf{
3. Derivujeme uc
}}
\begin{equation}
u’c = c’(t) * e^{-\frac{1}{750}t} + c(t) * e^{-\frac{1}{750}t} * -\frac{1}{750}
\end{equation}

\textcolor{mycol}{\textbf{
4. Zderivované u'c a očakávaný tvar dosadíme do pôvodnej rovnice
}}
\begin{equation}
750 * \left(c’(t) * e^{-\frac{1}{750}t} + c(t) * e^{-\frac{1}{750}t} * -\frac{1}{750}\right) * c(t) * e^{-\frac{1}{750}t} = 0
\end{equation}

\textcolor{mycol}{\textbf{
5. Po odčítaní členov zostane rovnica
}}
\begin{equation}
750c'(t) * e^{-\frac{1}{750}t} = 0
\end{equation}

\textcolor{mycol}{\textbf{
6. Zisťujeme, kedy sa súčin rovná 0. $e^{-\frac{1}{750}t}$ sa nikdy nebude rovnať 0. Bude teda platiť, že $c’(t) = 0$. Derivujeme konštantu.
}}

\begin{equation}
\int = c(t)dt=0=>c(t)=K
\end{equation}

\textcolor{mycol}{\textbf{
7. Dosadíme c(t) do očakávaného tvaru
}}

\begin{equation}
uc(t) = c(t) * e^{-\frac{1}{750} t}
\end{equation}
\begin{equation}
uc(t) = e^{-\frac{1}{750} t}
\end{equation}

\textcolor{mycol}{\textbf{
8. Dosadíme hodnotu napetia v čase 0
}}

\begin{equation}
5 = K * e^{-\frac{1}{750} * 0}
\end{equation}
\begin{equation}
5 = K * 1
\end{equation}
\begin{equation}
K = 5
\end{equation}

\textcolor{mycol}{\textbf{
9. Výsledok:
}}

\begin{equation}
uc(t) = 5 * e^{-\frac{1}{750}t}
\end{equation}


\textcolor{mycol}{\textbf{
Skúška:
}}

\textcolor{mycol}{\textbf{
10. Zderivujeme výsledné $uc(t)$
}}


\begin{equation}
u’c(t) = 5 * e^{-\frac{1}{750}t} * (- \frac {1}{750})
\end{equation}

\textcolor{mycol}{\textbf{
11. Dosadíme $u’c(t)$ a $uc(t)$ do pôvodnej rovnice a vypočítame
}}


\begin{equation}
750 * u_c’ (t) + u_c (t) = 0
\end{equation}
\begin{equation}
750 * (5 * e^{-\frac{1}{750}t} * ( - \frac {1}{750}) + 5 * e^{-\frac{1}{750}t} = 0
\end{equation}
\begin{equation}
-5 * e^{-\frac{1}{750}t} + 5 * e^{-\frac{1}{750}t} = 0
\end{equation}
\begin{equation}
0 = 0
\end{equation}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\section{Výsledky} \label{priklad4}

\begin{table}[h]
\begin{tabular}{|c|c|c|}
\hline
\textbf{}  & \multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Výsledky úloh}} \\ \hline
\textbf{1G} & $U_{R7}$ = 30,8517 V        & $I_{R7}$ = 0,0752 A        \\ \hline
\textbf{2F} & $U_{R5}$ = 21,7000 V         & $I_{R5}$ = 0,0775 A         \\ \hline
\textbf{3D} & $U_{R4}$ = 7971,8720 V        & $I_{R4}$ = 21,5456 A        \\ \hline
\textbf{4G} & $|U_{C1}|$ = 0,1667 V        & $\varphi_{C1} = -35.3758^\circ $        \\ \hline
\textbf{5F} & $|U_{L2}|$ = 2,7547 V        & $\varphi_{L2} = 10,1322^\circ $         \\ \hline
\textbf{6D} & \multicolumn{2}{|c|}{$uc(t) = 5 * e^{-\frac{1}{750}t}$}         \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}















\end{document}